【香港同步】中央7部委聯手 30城市打擊炒樓 湖南黨報轟樓市亂象「挑戰政權」

中央7部委聯手 30城市打擊炒樓 湖南黨報轟樓市亂象「挑戰政權」

【明報專訊】住房和城鄉建設部等7個中央部委聯手打擊炒樓，將於7月初至12月底，在北京、上海、廣州、深圳等30個城市展開治理房地產市場亂象專項行動。被列入治理房地產亂象範圍的長沙市，湖南官媒連發4篇社論，罕見將炒家、黑中介、部分發展商，及相關部門的「內奸」視為「挑戰人民政權」的「敵人」。

包括京滬廣州深圳 涉4方面

住建部聯同中宣部、公安部、司法部、稅務總局、市場監管總局、銀保監會等部門，近日聯合印發《關於在部分城市先行開展打擊侵害群眾利益違法違規行為 治理房地產市場亂象專項行動的通知》。今次專項行動的打擊重點包括投機炒房、房地產「黑中介」、違法違規房地產開發企業和虛假房地產廣告等4個方面。

促定期公布查處結果 引導輿論

新華社報道，《通知》要求，各地要把打擊侵害群眾利益違法違規行為作為整治房地產市場亂象工作的重中之重。通知強調，對群眾反映強烈、問題突出的典型案例要掛牌督辦，及時公布查處結果，回應社會關切，着力構建房地產市場共治共管的局面。要加強政策解讀，正面引導輿論，定期集中披露違法違規典型案例，形成震懾，為房地產市場營造良好輿論環境。要強化督查問責機制，對專項行動實施過程中發現的違法違規行為，依法從嚴懲處。對涉嫌隱瞞包庇、濫用職權、玩忽職守的部門和人員，堅決問責。

長沙樓市呎價一年漲兩成

整治行動30個城市之一湖南長沙市，樓價去年一年內從每平方米不足8000元（人民幣，下同，約為每平方呎743港元）暴漲兩成，達到近1萬元。

該市前日推出被稱為全國最嚴反炒房新政，買樓除要抽籤，還對抽籤人數設限，不可超過未賣出單位數量的1.5倍。而在新政推出前，《湖南日報》大篇幅批評長沙樓市亂象，稱其「調控政策前後不一，強化看漲預期」。該報章連發4篇社論，毫不諱言地指摘，「如今，房價高居（踞）不下、市場投機盛行，老百姓不高興、不贊成、不答應。這就說明，我們在這一領域的工作有不到位的地方，離群眾的要求還相距較遠」。

《湖南日報》甚至將房地產亂象類比為「新中國成立之初，一些不法資本家試圖通過囤積居奇、哄抬物價、擾亂市場秩序，挑戰新生的人民政權」。作為湖南省委機關報，《湖南日報》將炒房客、黑中介、部分開發商，以及相關部門的「內奸」視為「敵人」。

《中國經濟周刊》稱，如此嚴厲地批評本地政策，是湖南省委某主要領導曾親自暗訪長沙樓市，對不少亂象頗為震驚、震怒，嚴令整頓。

斥地產中介發假消息造市

《湖南日報》認為，興風作浪的中介機構，發布二手房虛假價格信息，哄抬二手房市場價格，引起買房恐慌和賣方瘋狂，加劇房價非理性上漲，「他們是一二手房價格倒掛的主要推手」。《湖南日報》又稱，政府有能力穩住房產市場價格。

講咗香港樓市會大爆煲架啦，啲人係唔信

招標售樓納規管 徵空置稅 新房策拍板 市區9私樓地建萬伙公營屋 居屋脫鈎市價

【明報專訊】行政會議昨午舉行特別會議，討論政府擬推出的新房屋措施，以平抑樓市。針對私人樓宇，消息人士透露，行會通過向空置一手住宅單位開徵空置稅，並規限發展商的銷售手法，並把發展商以招標手法售樓納入規管；公營房屋供應方面，行會通過把9幅市區的私樓地皮轉作興建資助房屋，預料提供約1萬個單位；並會更改未來居屋的定價機制，將與市價脫鈎，改為按申請者的負擔能力定價，包括參考家庭住戶入息中位數計算售價。

有資深測量師表示，若限制發展商以招標方式賣樓，可修訂《一手住宅物業銷售條例》，列明不容許招標模式，但目前仍未見中小型私樓單位以招標方式出售的趨勢，認為此舉僅屬姿態。

今收市後交代詳情

行政會議昨午舉行特別會議，通過政府擬推出的最少3項新房屋措施，今天股市收市後會舉行記者會交代。本報綜合多個消息獲悉，針對私樓銷售手法方面，行會通過向空置一手住宅單位徵收空置稅，新措施將針對空置1年或以上的住宅單位，稅項會透過現有差餉機制收取，金額定為應課差餉租值的200%，尚待立法會通過修改法例後才可落實。

規管招標售樓 涉修改一手銷售例

除開徵空置稅，政府亦計劃把招標賣樓的手法納入規管，當中擬要求發展商的一手樓盤，若要把單位以招標形式出售，須符合或滿足一些特定條件，如受到一手住宅物業銷售監管局監察，可招標單位的定義和數量亦建議設規限；而規管招標涉及修改一手銷售條例。綜合消息指出，現時以招標賣樓的個案不算多，但此舉容易成為一些市場人士催谷樓價或製造高樓價印象的手法，認為提高透明度會有好處。

9幅地涉啟德安達臣道

消息人士透露，行會通過把賣地表內9幅私樓地皮，轉為興建資助房屋，包括居屋、綠置居及港人首置上車盤等，預料涉及約1萬個單位。據了解，該9幅地皮包括3幅啟德及6幅觀塘安達臣道地皮，預料兩區分別可建約5000個單位。

根據地政總署2018/19年度賣地計劃資料，納入本年度賣地表住宅地皮有27幅，包括9幅啟德及兩幅安達臣道地皮，當中該9幅啟德地皮位處舊機場跑道，而該兩幅安達臣道地皮之中，一幅位於寶達邨東北，面積約兩公頃，政府去年曾表示預留作發展「首置上車盤」。

尹兆堅：居屋轉售期應增至15年

行會亦通過調整居屋定價機制，消息人士稱，新機制下居屋定價將與市價脫鈎，改為按申請者負擔能力定價，包括參考家庭住戶入息中位數，即約2.81萬元作釐定居屋售價水平，並且不考慮地區因素，屆時居屋定價將由市價七成調低至大約市價五成（見另稿）。

立法會房屋事務委員會副主席尹兆堅表示，以2016年政府統計數字，3人家庭入息中位數為2.75萬元，若以四成收入供樓，每月可供款1.1萬元，若以九成按揭、20年供款期計算，3人家庭只能負擔最高230萬元樓價的單位。他強調，資助房屋應以市民負擔能力定價，並需要把居屋轉售年期限制提升至最少15年。

支共知到就黎頂唔住d樓爆

香港市

先將民怨轉離政府

作勢打擊炒樓、平抑樓市

無可能會控制樓價 支共港共就係用高樓價控制香港人

所以作勢，政府有做野

你試下班中產利益受損(唔係負資產)睇下會點.
我個班中產舊同事,宜家一路屌得一層樓,一路買車旅遊

始早都要醒

支爆 gogogo

似乎真係驚樓爆

唔怪得林鄭返到嚟房屋政策改哂口風

遲

訓話完

笑死
靠地產谷gdp嘅國家話要打擊樓市

直飛北京原來係照肺,不過上有政策,下有對策.奶媽D招廢到爆交完差D發展商繼續炒地起偽豪宅

佢係自己引爆先 貿易戰加內債壓力太大
唔洗等內銀爆之後股樓連環爆冚共產
香港還香港 香港樓價唔會冧

佢自己話想引爆好多次啦
不過做乜結果都係冚架喇

香港樓價唔會冧
睇講幾耐啦

快D打擊完睇下有冇幾十萬別墅

北水南調,黎香港炒樓